Title: 特許侵害訴訟の提起について（特許第4889813号 ）
Date: 2012-12-28 20:00
Author: Iqbal Abdullah
Lang: ja
Tags: ショートメッセージ, メディアネットワークサービス, 特許, EZSMS, 訴訟, wing-sms
Slug: patent-lawsuit-action

    株式会社MARIMORE（代表：イクバル・アバドゥラ、東京都台東区）は、2012年12月28日、
    株式会社メディアネットワークサービス（東京都渋谷区、以下MNS社）に対して、東京地方裁判所に
    特許侵害訴訟を提起いたしました（特許第4889813号）。

    当社はこの訴訟で、SMS配信API技術に関する侵害行為の停止とともに、損害賠償を求めています。

    当社は、2007年からショートメッセージ配信（SMS）サービスを開始し、様々なユースケースに
    対応可能なAPIの研究開発に尽力して参りました。得られた知的財産権は当社の重要な
    経営資産であり、それらを活用することによってお客様のご要望にお応えするサービスの継続的な提供が
    可能となっております。

    当社といたしましては交渉による解決を図るべくこれまでMNS社と協議を行ってまいりましたが、
    残念ながら解決するに至らず、やむを得ず提訴することとなったものです。

    なお、この訴訟提起による弊社のサービスへの影響はございません。

アップデート

本件訴訟は和解により2013-03-06日付で取り下げしましたので、
[こちら]({filename}/PR/patent-lawsuit-action-resolved-ja.md)でお知らせいたします。
